% !TeX spellcheck = sl_SI
\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}  % pravilno razpoznavanje unicode znakov

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{bookmarksopen, bookmarksdepth=3, colorlinks=true,
  linkcolor=black, anchorcolor=black, citecolor=black, filecolor=black,
  menucolor=black, runcolor=black, urlcolor=black, pdfencoding=auto,
  breaklinks=true, psdextra}

\usepackage[slovene]{babel}  % slovenščina
\usepackage[T1]{fontenc}     % naprednejše kodiranje fonta
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm} % matematični paketi
\usepackage[dvipsnames,usenames]{color} % barve
\usepackage{graphicx}     % za slike
\usepackage{emptypage}    % prazne strani so neoštevilčene, ampak so štete
\usepackage{units}        % fizikalne enote kot \unit[12]{kg} s polovico nedeljivega presledka, glej primer v kodi
% oblika strani
\usepackage[
  top=3cm,
  bottom=3cm,
  inner=3.5cm,      % margini za dvostransko tiskanje
  outer=2.5cm,
  footskip=40pt     % pozicija številke strani
]{geometry}

\setlength{\overfullrule}{50pt} % označi predlogo vrstico
\pagestyle{plain}               % samo številka strani na dnu, nobene glave / noge

\setlength{\parskip}{16pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\pagestyle{empty}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%           DOCUMENT           %%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
  Jure Slak \\
  Ulica bratov Potočnikov 13 \\
  1351 Brezovica pri Ljubljani \hfill Ljubljana, 20.~februar 2019 \\[6pt]

  Fakulteta za matematiko in fiziko \\
  Jadranska ulica 19 \\
  1000 Ljubljana \\[6pt]

  \textbf{Vloga za odobritev teme doktorske disertacije} \\

  Spoštovani,

  spodaj podpisani Jure Slak
  (\href{mailto:jure.slak@fmf.uni-lj.si}{\texttt{jure.slak@fmf.uni-lj.si}},
  SICRIS ID 50509),
  študent doktorskega študijskega programa Matematika in fizika
  na Fakulteti za matematiko in fiziko in mladi raziskovalec na
  oddelku E6 Inštituta ``Jožef Stefan'', vas prosim za odobritev teme doktorske
  disertacije z naslovom ``Adaptivna RBF-FD metoda'' (Adaptive RBF-FD method),
  ki jo bom napisal pod mentorstvom dr.\ Gregorja Kosca
  (\href{mailto:gregor.kosec@ijs.si}{\texttt{gregor.kosec@ijs.si}}, SICRIS ID
  28366), znanstvenega sodelavca na Inštitutu ``Jožef Stefan''.

  Zaradi člana Komisije za spremljanje doktorskega študenta (KSDŠ), ki ne
  govori slovensko, prosim za odobritev pisanja doktorske disertacije
  v angleškem jeziku.

  V upanju na ugodno razrešitev prošnje vas lepo pozdravljam, \\[12pt]
  \hspace*{\fill} Jure Slak \\[3ex]


  \textbf{Priloge:} \\[-28pt]
  \begin{enumerate}
    \item Soglasje mentorja
    \item Življenjepis doktoranda
    \item Bibliografija doktoranda
    \item Dispozicija doktorske disertacije
  \end{enumerate}
\end{document}
